<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Okamoto on My New Hugo Site</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/</link><description>Recent content in Okamoto on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 08:54:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ビジネス科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/business/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:03:55 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/business/</guid><description>ビジネス科の目標 会計・流通の基礎的な学習から専門的な知識を身に付け、社会で広く活躍するスペシャリストを目指します。
ビジネス科の三本柱 Ａｃｃｏｕｎｔｉｎｇ（会計） 会計は、企業の活動内容やその成果を金額という数値で表すものです。細部は国ごとに異なるものの、基本的な項目は多くの国でほぼ共通しています。(国際会計基準) また、数字で表されるため、項目さえ理解できれば母国語が何であろうと数値自体は読むことができます。会計は世界共通のビジネス言語と呼ばれます。
ＢｕｓｉｎｅｓｓＭａｎｎｅｒ（ビジネスマナー） ビジネスマナーとは仕事をする上で必要とされるマナーの総称です。マナーと一口に言っても挨拶やお辞儀の仕方といった基本的なものから、ビジネスの現場で必要となる名刺の渡し方など多岐にわたります。社会で必要な、正しい礼儀作法を身に付けます。
Ｃｏｍｐｕｔｅｒ（コンピュータ） 表計算ソフトやワープロソフトの利用技術を学習し資格取得を目指します。また情報通信ネットワークを活用した商取引など、ビジネスの諸活動においてコンピュータを効果的に活用する能力を身につけます。</description></item><item><title>生活デザイン科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/life_design/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:53:17 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/life_design/</guid><description>学科の目標 衣・食・住・保育・福祉などを学び、フード、ファッション、ヒューマンサービスのスペシャリストを目指します。
学科の特色 飛騨の文化を守り、地域産業に貢献できる、人間性豊かな人材を育成します。
基礎学力の向上 毎日の授業に加え、家庭科技術検定や漢字検定等の受検を通し、基礎学力の定着を目指します。また、毎日の朝学習では、 読書や新聞を利用した学習に取り組んでいます。
豊富で充実した実習・各種講習会 専門科目は週に１０～１４時間学習します。多くの時間が実習に充てられ、専門的な技術や表現力を身に付けます。
和菓子・洋菓子・シュガークラフト・着付け・ウォーキングなど、さまざまな講習会を通し、プロの技術を体験します。
地域との交流 保育実習・親子ふれあい事業・高齢者施設訪問等を通し、多様な人々と協働する力や情報を発信する力を身に付けます。
児童館や高齢者施設との交流、校内外清掃活動など、授業時間外でのボランティア活動の推進にも力を入れています。
２つのコース ２年生から進路に合わせて２つのコースに分かれて学習します。
フードデザインコース 調理、食文化、食品加工など「食」に関して深く学習します。
ライフデザインコース 洋裁、和裁、手芸、デザインなど「衣」に関して深く学習します。
※ 保育、福祉、情報などは、コースに関わりなく学習することができ（一部選択）、幅広い進路選択を考えることができます。 カリキュラム</description></item><item><title>ビジネス情報科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/business_info/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:53:02 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/business_info/</guid><description>ビジネス情報科の目標 高度情報通信社会に対応して、コンピュータをより効率的に活用するための知識と技術を習得し、 情報通信社会のスペシャリストを目指します。
ビジネス情報科の三本柱 プログラミング プログラミングとは、コンピュータが処理するプログラムを作ることです。目標を達成するために、どのようなステップを踏まなければならないか、プログラミングを通して、論理的な考え方や問題解決方法を学びます。
マルチメディア マルチメディアとは、文字や音声、動画、静止画などの複数の媒体（メディア）をコンピューターを使用して表現する技術、またはシステムである。それぞれの媒体を組み合わせて電子的に扱うことで、多彩な表現を可能になる。インタラクティブ（双方向）性を持つことが必要。Webは、マルチメディア表現の代表例といえる。
資格取得 国家資格をはじめとする各種情報処理の資格に加え、簿記の資格も取得します。その他、ワープロや電卓・商業経済などの資格を多数取得します。 #　二つのコース
システムコース 情報システムの開発に必要な知識と技術を学習します。
ユーザーコース 情報に関する幅広い知識と技術を学習します。
カリキュラム</description></item><item><title>普通科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/futuu/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:50:31 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/okamoto/futuu/</guid><description>普通科の目標 上級学校への進学を目指します。
普通科の三本柱 少人数授業 国数英は１年次には少人数分割授業、２年次よりコースごとに進路に対応した授業を行います。
手厚い補習体制 乗鞍研修、早期・放課後補習、乗鞍学習合宿、長期休業中の学習合宿、長期休業中の補修など充実しています。
充実した個別指導 本校普通科の大きな特徴です。どの先生方もマンツーマンで熱心に対応します。
２つのコース 看護・国公立大学コース 理系文系国公立大学・看護系上級学校に進学できる学力を身につけます。
人文科学探究コース 文系科目を広く学びながら上級学校に進学できる学力を身につけます。
カリキュラム</description></item></channel></rss>