<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yamada on My New Hugo Site</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/</link><description>Recent content in Yamada on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 09:05:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>環境科学科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/nature_science/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:08:20 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/nature_science/</guid><description>学科の目標 キャッチフレーズ 安全安心で快適な地域環境づくりの知識や技術を学びます。
学科の目標 地域の水や生き物を育む森林とその資源を守り、快適な地域環境を創造・維持するための防災・工事・森林管理・活用に関するスペシャリストを目指します。
学科の特色 自然環境調査 河川や森林など生物や植物を調査・評価などの考え方や技術を身につけます。
快適な環境づくりの技術 快適な環境づくりや壊れた生態系の復元・保全などの考え方や技術を身につけます。（防災・測量設計、工事・森林及び木材加工）
資格取得 国家試験（2級土木施工管理技術検定や測量士補など）各種資格取得やコンピューターによる設計などの技術を身につけます。
進路（過去３年間） 進学 宇都宮大学、金沢工業大学、愛知工業大学、中部学院大学、平成医療短期大学、岐阜県立森林文化アカデミー、長野県立林業大学校、京都府立林業大学校、東海工業専門学校、ＪＡ長野厚生連佐久総合病院看護専門学校、ＪＡ岐阜県厚生連看護専門学校、日本工学院八王子専門学校、日本自然環境専門学校、トヨタ名古屋自動車大学校など
就職 農林水産省（東海農政局・中部森林管理局）、岐阜県職員（農業土木職・林業職）、飛騨市役所、白川村役場、飛騨高山森林組合、中部電力、中日本高速道路、中日本ハイウエーエンジニアリング、ＪＲ東海、名工建設、一般財団法人パブリックサービス、岐阜県建設研究センター、大山土木、林工務店、ナガイ、新井組、高橋建設、洞口、金子工業、長瀬土建、丸仲建設、洞口工務店、篠田、イビソク、興栄コンサルタント、相和コンサルタント、門造園、柏木工、飛騨産業、シラカワ、山西、ダイオ―ロジスティクス、アルプス薬品工業　など
取得可能な資格 国家試験：測量士、測量士補、２級土木施工管理技術検定、 ２級造園施工管理技術検定
自然環境研究ｾﾝﾀｰ：生物分類技能検定
日本生態系協会：ビオトープ管理士
岐阜県認定：自然工法管理士
岐阜県：狩猟免許（網猟、わな猟免許）　など
一日の流れ 生徒の声 私は将来、家業の土木会社を継ぐため、土木の専門的な知識を学べる環境科学科に入学しました。 環境科学科では、土木の他にも、森林、測量、自然などの幅広い知識を学ぶことができます。学習の内容としては、実際の仕事内容に近い実践的な実習や、働いている土木・林業従事者の方々との交流もあり、内容の濃い学習を行うことができます。さらに、取得できる資格も多く仕事の幅も広がり、就職・進学を有利にすることができます。 私は、入学したばかりの頃、初めて習う科目もあり、学習についていけるか心配でしたが、先生方が丁寧に指導してくださり、仲間と共に学び合うことで、学習内容を身につけることができました。 皆さんも環境科学科に入って、将来の夢を一緒に実現させませんか？
カリキュラム</description></item><item><title>園芸科学科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/garden_science/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:08:10 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/garden_science/</guid><description>学科の目標 キャッチフレーズ 安全・安心で高品質な野菜・果樹など、園芸作物の栽培知識や技術を学びます。
学科の目標 地域を支える園芸作物の生産・加工・流通を学び、農業経営や生産物の流通・活用に関するスペシャリストを目指します。
学科の特色 栽培 トマトやリンゴなど、安全・安心で高品質な園芸作物の生産・活用技術を身につけます。
経営・流通 専門的な実習や先進的な農家の視察や市場の調査などを通し、生産から加工、販売までの農業経営技術を身につけます。
活用と交流 草花などの園芸作物を用いた交流活動を通して豊かな人間力を身につけます。
進路（過去３年間） 進学 東京農業大学、修文大学、岐阜共立大学、鈴鹿医療科学大学、城西国際大学、中部学院大学短期大学部、愛知文教女子短期大学、中部学院大学短期大学部、東海学院大学短期大学部、岐阜県農業大学校、長野県農業大学校、青森県営農業大学校、大原簿記公務員医療福祉保育専門学校、田原福祉グローバル専門学校、名古屋ウエディング＆フラワービューティー学院など
就職 農業自営、岐阜県職員、飛騨農業協同組合、橋場農園、まんま農場、大のや酒造、ひだホテルプラザ、ホテル高山宝生閣、水鳳園、本陣平野屋、東罐高山、高山米穀協業組合、濃飛乗合自動車、清水弥生堂　斐太パックス、花の店岩田、こころの丘高山、ファインシニアけやき、ほていや、富士工業、平和メディク、駿河屋魚一、斐太自動車部品、アイシン親和、メガネトップ、ゲンキーなど
取得可能な資格 国家資格：園芸装飾技能士、フラワー装飾技能士
日本商工会議所：リテールマーケティング検定
全国商業高等学校協会：簿記検定、ビジネス文書実務検定
全国農業会議所：日本農業技術検定など
一日の流れ 生徒の声 私は将来、家業のホウレンソウ農家を継ぎたいという夢があり、園芸科学科に入学しました。園芸科学科では、多くの種類の農作物に関わることができ、自分の手で最後まで管理する経験を積むことができます。また、海外実習派遣やインターンシップなど、学校だけでは学べないことがたくさんあり、自分を成長させることができます。農業を身近に感じ、実習のある楽しい学校生活を園芸科学科で送りませんか？
カリキュラム</description></item><item><title>動物科学科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/animal_science/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:07:51 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/animal_science/</guid><description>学科の目標 キャッチフレーズ 動物の飼育やはんしょく、活用方法の知識や技術を学びます。
学科の目標 命を育み、動物の適正な飼育と高品質な畜産物の生産、動物介在活動に関するスペシャリストを目指します。
学科の特色 地域資源の活用 飛騨牛の活用を通して「学びに向かう力」を身につけます。
動物の飼育 動物の飼育を通して「知識・技能」を習得します。
交流活動 愛玩動物とのふれあいなどを通して、「思考力・判断力・表現力」を養います。
進路（過去３年間） 進学 帯広畜産大学、東京農業大学、日本獣医生命科学大学、酪農学園大学、人間環境大学、中部学院短期大学、岐阜県農業大学校、名古屋動物専門学校、名古屋ECO動物海洋専門学校、名古屋スクールオブビジネス、セントラルトリミングアカデミー、国際ペット専門学校、大阪動植物海洋専門学校、大阪ビューティーアート専門学校、　など
就職 公務員（高山市役所・警察事務・岐阜県畜産研究所）、農家（小林農園・がもう畜産・わたなべ・中吉畜産・吉野ジーピーファーム）、JA飛騨ミート、わんわんパラダイスホテル、オアシス森の動物病院、清水弥生堂、日本レヂボン、こころの丘高山、清徳会、武田テバファーマ、ホームセンターバロー、ゲンキー　など
取得可能な資格 日本愛玩動物協会　：愛玩動物飼養管理士
日本動物飼育協会　：家庭動物飼育検定
日本情報処理検定協会　：日本語ワープロ検定
全国農業高等学校長協会：日本農業技術検定
一日の流れ 生徒の声 動物科学科では犬や猫、ウサギなどの愛玩動物、牛や鶏などの産業動物と関わりながら管理方法や活用方法を学ぶことができます。体験的に学ぶことのできる実習の授業が多く、好きなことを楽しく学ぶことができます。また、動物の命についても考えさせられます。私は牛の出荷に関係する学習を通して、普段当たり前の様に食べている命のありがたさを改めて感じました。 その他、専門的な知識を身に付けると共に愛玩動物飼養管理士などの多くの資格も取得できます。この学校でしかできない学習や経験も沢山することができます。 動物科学科は、同じ夢を持った仲間や先輩方と楽しく学ぶことができます。動物に興味を持っている皆さん、一緒に学びませんか。
カリキュラム</description></item><item><title>食品科学科</title><link>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/food_science/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:07:38 +0900</pubDate><guid>https://gunmerq.github.io/hida-takayama-high-school/yamada/food_science/</guid><description>学科の目標 キャッチフレーズ 安心安全な食品加工と販売の知識や技術を学びます。
学科の目標 地域資源を利用した商品開発や販売実習を通して、地域を支える食品製造や食品流通に関するスペシャリストを目指します。
学科の特色 商品の開発 消費者のニーズを活かした商品開発についてな学びます。
食品の加工 加工における知識や技術、衛生管理を学びます。
食品の流通 商品管理や市場販売の方法について学びます。
進路（（過去３年間） 進学 東京農業大学、岐阜聖徳学園大学、岐阜協立大学、平成医療短期大学、名古屋文理大学短期大学部、愛知文教女子短期大学、岐阜県農業大学校、愛知調理専門学校、名古屋調理専門学校、武蔵野調理師専門学校、田原福祉専門学校、中日美容専門学校、名古屋美容専門学校、名古屋スクールオブビジネス、名古屋デンタル衛生士学院、トライデントコンピュータ専門学校　など
就職 飛騨ハム、飛騨農業協同組合、飛騨ミート農業協同組合連合会、高山米穀、山崎製パン、株式会社モンテール、エフピコ中部、バローホームセンター、イビデン物産、ひだホテルプラザ、高山グリーンホテル、本陣平野屋、フローラ、アルプス製薬、打江精機、デルタプラス、すみれリビング、駿河屋魚一、ファミリーストアさとう　など
取得可能な資格 食生活アドバイザー（ＦＬＡネットワーク協会）
日本語ワープロ検定（日本情報処理検定協会）
日本農業技術検定（全国農業高等学校長協会）
危険物取扱者（消防試験研究センター）　など
一日の流れ 生徒の声 食品科学科では肉や小麦粉を利用した食品加工や微生物を活用した食品実験を深く学ぶことができます。肉加工の実習ではハム、ベーコン、ソーセージの加工、農産加工の実習では、パンやマドレーヌ、パウンドケーキの製造など、体験的に学ぶことができます。自ら課題を設定し主体的に研究を進めていく授業もあります。特に商品開発班では地域の特産物を加工して新商品の開発などをしています。 また、食生活アドバイザーなどの専門的な資格や漢字検定などの一般的な資格まで幅広く取得することができるため、将来の進路に活かすことができると思います。 私は将来、食品関係の職に就きたいと思っています。将来の夢を叶えるためにこれからも努力していきたいです。みなさんも食品科学科で最高に楽しくて充実した学校生活を送りませんか。
カリキュラム</description></item></channel></rss>